\textit{Un snack vend des barquettes composées de nems et de samossas.}

\textit{Le cuisinier a préparé $225$ nems et $135$ samossas.\\
Il souhaite les répartir dans des barquettes qui seront identiques dans leur composition.\\
Tous les nems et tous les samossas doivent être utilisés.}
	\begin{enumerate}
		\item \textit{Le cuisiner peut-il réaliser $75$ barquettes ? Justifier.}
		
		La question est de savoir si $75$ est un facteur commun à $225$ et à $135$.

		On peut faire la division euclidienne et vérifier si le reste est égal à $0$.

		Je préfère ici utiliser la décompostion en produit de facteurs premiers.

		Avec la calculatrice :
\begin{center}
	$225=$\Decomposition[Exposant]{225}

$135=$\Decomposition[Exposant]{135}

et $75=$\Decomposition[Exposant]{75}
\end{center}


En comparant les facteurs premiers, on s'aperçoit que $75$ est un diviseur de $225$ mais pas de $135$.

Donc il ne pourra pas faire $75$ barquettes.


		\item \textit{Quel nombre maximal de barquettes pourra-t-il réaliser ? Expliquer.}
		
		On cherche le plus grand commun diviseur.
		\begin{center}
			$225=\underline{3}\times \underline{3}\times \underline{5}\times 5$
		
		$135=\underline{3}\times \underline{3} \times 3 \times \underline{5}$
		
		\end{center}
 
		Ainsi $3\times 3\times 5=45$ est le plus grand diviseur commun.

		Il pourra faire au maximum $45$ barquettes.

		\item \textit{Dans ce cas, combien y aura-t-il de nems et de samossas dans chaque barquette ? Justifier.}
		\begin{center}
			$225=45\times 5$ et $135=45\times 3$

			Il y aura 5 nems et 3 samossas.
		\end{center}

	\end{enumerate}
